LOL：輩分大就能壓死人？Gen.G被曝隊伍內部霸凌現象引發爭議

2019年底，由於前GRF監督cvMax與GRF俱樂部高層的一些矛盾，使得GRF俱樂部甚至LCK聯賽中普遍存在的一些問題曝光在了廣大網友的視野中，包括看起來類似「奴隸合約」的不合理合同、不給訓練生吃飽飯等種種行為。甚至首先曝光這些問題的cvMax也被反過來控訴對隊員有過言語甚至肢體暴力行為。經歷過韓國網民數十萬人在網上聯名抗議、外界輿論的強烈抨擊後，LCK官方才最終做出了允許GRF原選手全部解約重新談判、要求GRF資方開除俱樂部所有原管理層人員、重新審核調整LCK旗下所有隊伍及選手合同的決定。一波未平一波又起，最近又有一個關於LCK話題引起了諸多網絡論壇中的熱議。那便是人們一直所熟悉的，韓國文化中的「上下級霸凌」現象。

據韓國的文化傳統，社會地位、年齡、資歷上屬於前輩的人，對於後輩幾乎擁有絕對的權威。除了日常對話需要使用敬語，後輩還要無條件地服從前輩的一些差使、命令，絕不能有令前輩感到被冒犯的行為或言論。這種現象普遍出現在日韓等國的社會中，但在其他國家和地區的網友眼中，其實是非常典型的藉助自己地位的強勢對弱者進行的欺凌與壓迫行為。3月27日Gen.G俱樂部官方發佈了一條視頻，以官方vlog的形式記錄了一些隊員們在訓練與生活中的日常。在視頻內容中，暴露出了Gen.G戰隊內部的等級現象。

視頻2分鐘左右，上單選手Rascal拿起訓練生Bonnie旁邊的水杯看了看，旁邊有人說「嘿，Bonnie，Rascal看起來渴了」，還在吃飯的Bonnie就立刻放下筷子準備起身為Rascal接水。Bonnie身旁的隊友知道此時工作人員正在拍攝他們，立刻制止了Bonnie的行動。Rascal此時反而緊盯着Bonnie，連續教訓他「我讓你去接水了嗎？」「你覺得我自己接不了水嗎？」「你把我當成連接水都不會的人了嗎？」。突然被質問的Bonnie垂下頭不敢作答，最後在隊友的提醒下向Rascal道歉。

在接下來的雙人採訪環節，Bonnie被問到誰是欺負他最多的人，Bonnie回答是隊伍的輔助選手Life。並且提到Life會向他講述自己當年受欺負的情形，然後告誡Bonnie他當年就是這麼過來的，所以Bonnie現在也得受着。隨後Bonnie又提到Ruler在鏡頭前會表現的很照顧自己，實際上在鏡頭以外會經常訓自己。希望他以後別再欺負自己了。

在韓國社會中，這是一種非常普遍並且被大眾接受的傳統，但這條視頻同樣發佈在了Gen.G的海外運營平台上，還以不以為然的輕鬆的語調介紹了隊員的這種「相處方式」，引起了網友的激烈討論。B站這條視頻下方的網友就一致地對這種現象進行了批評。LPL賽區iG戰隊中單選手Rookie也曾在LCK打過比賽，近日在直播中也提到了LPL和LCK在聯賽文化和社交方式上的這種巨大差異。

由於身處不同的社會環境中，我們不會徹底的否定和批評其他社會的文化傳統，不過大家都生活在文明開化，人權得到重視的現代社會，這種將人與人強行劃分階級，實施壓迫和欺凌的現象，很難不將其稱之為一種陋習。回到電競的角度，對於前輩教練權威的高度服從，給LCK隊伍帶來了強大執行力、縝密運營能力。但這並不是獲得更強實力的唯一途徑。LPL隊伍之間也是競爭激烈，但都認同並追求建立開放、包容、融洽的內部氛圍，這樣更有利於選手的身心健康和加強隊伍的凝聚力。大家如何看待這件事呢？

原文網址：

在更衣室往死裡打

content farm

Lm等睇Clid同Rascal打交

睇下面條片先講啦 提埋你 3分鐘開始呀

都幾撚慘.....如果練習有小小失誤應該會比人屌到仆街 但韓國好似不嬲都係咁

想知faker nice唔nice
定都一樣咁仆街

faker擺明毒撚，之前先比人迫落車做後備，以佢既地位叫哂成個lck跪係到幫佢含撚都得

faker國寶嚟
唔打lol都大把人識佢

我估faker 對內都nice
如果佢唔係打機咁勁
其實就係一個好人毒撚
唔識say no 比人搵笨果隻
除非佢神級偽裝

支持cild 玩兄弟lol

見佢直播成日troll後輩

運動員未一鳩樣，私人工冇哩啲文化?
講哩啲根本係人類陋習，
重話係萬物主宰，滅種之源就真

Faker對內一定勁撚惡
佢平時打比賽成日打到手震同個比賽cam睇落佢叫得超級大聲
唔肉緊唔會咁叫法，咁叫法好少nice

今次世界賽打得好過中野 無了成隊都賤種 抵撚死啦

佢係最大個個比人恰喎
今年SKT成地都係弱老花生

其實不嬲韓國電競隊文化就係咁仆街
同衝鋒21帝國學園果種前差唔多
你上到1隊就升仙

韓國真係亞洲陋習既聚合體

有記者係隔離畀人叫落車 畀班撚樣恰到上心口就真

韓國咁講求身份輩分，佢地覺得屌你咪屌你

對內惡
連cuzz effort都可以比說話佢聽
咁都惡